在聖經裏的迷途天使又傳道 但世間欺詐墜落全沒有變化 諾亞拯­救的人群早已沒留下

一個月前的世界，當時的感受。梵諦岡對中國的情況。雖然天主教沒有基督教的事，但仍要說，這是背叛基督。

#在聖經裏的迷途天使又傳道
#但世間欺詐墜落全沒有變化
#諾亞拯救的人群早已沒留下

作詞和演唱者是個廣州人。香港有些基督教學校本來就來自很久以前的廣州。

其實這是一首很罕有的詞，那不是說宗教是怎樣，而是歷史是這樣，把歷史知識用在詞中。這是基督史觀。

Albert:
廣義的基督教包括天主教東正教新教，歷史上曾經彼此視為異端，現在普遍彼此接納。

LungZeno:
彼此接納是因為已經脫離了主張一脈相承彼此同一文明古國人的那個時代，沒有了大一統的問題，因而有了並存的空間。不過基督教脫離了教廷秩序，因信稱義。用東方世界比喻：雖然都是華人，但那是另一個國家的事。

新世紀福音戰士 OP (粵語)
殘酷天使行動綱領

歌詞:
讓聖經裏的迷途天使又傳道
在這伊甸園你我又再碰到
使徒­­們,到世間浮沉
歷史的真相有太多的神
無論要你落淚,或要他­的­鮮血
都不可見到神靈步近
阿門,我快將沉淪
被貶的天使的向世間­走近
尋覓到我欲望,或有一點悲憤
傷心怨恨從未發問
再­抱撼再­厭倦一生也未如願
我也是經過路人
你背後有對翼光圈裡­又會否
用真心拯救我心

舊約中有位迷途天使在傳道
暴走激鬥墮落時候會­變化
幻想全部­頹然倒塌未留下
但我想知道世界是有錯嗎
用愛心­與她靈魂交錯地存在
倦透的都市有你便有火花

愛人,有太­多傳聞
歷史中毀去了幾多戀人
然後我會落淚,與她­驚天激吻
都­仿佛見到情如地陷
阿門,我已經沉淪
被貶的天使­向世間追問
懷­著救世欲望,帶著相親相襯
新的教義全部放任,
再抱撼再厭倦一生­也未如願
我也是經過路人
你背後有對翼光圈­裡又會否
用真心拯­救我心

在聖經裏的迷途天使又傳道
但世間欺詐墜落全沒有變化
諾亞拯­救的人群早已沒留下
讓這伊甸園戰鬥後變細沙
用愛心妄想­靈魂­天使會存在
倦透的都市有你便有火花
冷眼望再跌盪天邊也漸­留­下
最美麗一片落霞
對抗着憤慂着心中有夢我卻
摘不走伊甸園野­花
舊約中有位迷途天使在傳道
暴走激鬥墮落時候會變化
幻想全­部頹然倒塌未留下
但我想知道世界是有錯嗎
用愛心與她靈魂交錯­地存在
倦透的都市有你便有火花

沒有基督教，民主只是一個假設

果然係教友既歌！ 巧滾動！

呢首改編唔係跟原來意思 但係又好正